[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음에 표시된 진리표가 나타내는 회로는?(단, 입력은 A, B이고 출력은 S(Sum)와 C(Carry) 이다.)",
        "question_img":"gineungsaJC2007_04_01",
        "correct_answer":"반가산기 회로",
        "incorrect_answers": ["AND 회로","OR 회로","전가산기 회로"],
        "desc": "입력이 A,B 2개 이고 출력이 S, C 2개 이므로 반가산기 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "JK 플립플롭에서 J=0, K=0이 입력되면 동작상태는 어떻게 되는가?",
        "correct_answer":"변화 없음",
        "incorrect_answers": ["Clear 상태","Set 상태","반전"],
        "desc": "J=0, K=0 이므로 셋팅도 하지 말고 리셋도 하지 말라는 이야기 이므로 그냥 두라는 소리 입니다..변화없음이 답이되면, 기억, 불변 Qt등이 답이 될수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "EBCDIC 코드의 존(Zone) 코드는 몇 비트로 구성되어 있는가?",
        "correct_answer":"4",
        "incorrect_answers": ["8","7","6"],
        "desc": "EBCDIC는 총 8비트로 구성되어 있으며 ASCII 7비트, BCD 6비트 입니다. 존코드비트 = 총코드비트 - 4 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "연산자의 기능과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer":"주소 지정 기능",
        "incorrect_answers": ["제어 기능","함수 연산 기능","입출력 기능"], 
        "desc": "연산자란 +, -, *, / 등 어떤 계산을 하라는 목적을 가지므로 주소와는 관련이 없습니다..명령어 = 명령어코드부 + 주소부로 구성 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 중 불(Boolean) 대수의 정리로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer":"A+0=0",
        "incorrect_answers": ["A+Ā=1","AĀ=0","A+A=A"],
        "desc": "A + 0 = A 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "2진수 0110을 그레이 코드로 변환하면?",
        "correct_answer":"0101",
        "incorrect_answers": ["0010","0111","1110"],
        "desc": "2진수를 그레이 코드로 변환시 앞에 숫자는 그냥 내리고 옆에 것을 더해서 내려주면 됩니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "현재 실행중인 명령어를 기억하고 있는 제어장치 내의 레지스터는?",
        "correct_answer":"명령 레지스터(Instruction Register)",
        "incorrect_answers": ["누산기(Accumulator","인덱스 레지스터(Index Register)","메모리 레지스터(Memory Register)"], 
        "desc": "IR : 현재 수행중인 명령어 기억"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 주소지정 방법 중 처리속도가 가장 빠른 것은?",
        "correct_answer":"Immediate Address",
        "incorrect_answers": ["Direct Address","Indirect Address","Calculated Address"],
        "desc": "Direct Address 직접주소지정<br>Indirect Address 간접주소지정<br>lmmediate Address 즉시주소지정<br>묵-즉-직-간 묵 또는 즉이 가장 빠"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "채널은 어떤 장치에서 명령을 받는가?",
        "correct_answer":"제어장치",
        "incorrect_answers": ["기억장치","출력장치","입력장치"],
        "desc": "명령을 받는가라는 말에 주목 하여야 합니다..명령어 제어장치에서 내릴수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "특정 값을 여러 자리인 2진수로 변환하거나 특정장치로부터 보내오는 신호를 여러 개의 2진 신호로 바꾸어 변환시키는 장치는?",
        "correct_answer":"인코더(Encoder)",
        "incorrect_answers": ["디코더(Decoder)","멀티플렉서","플립플롭"],
        "desc": "특정 신호를 2진수로 변환, 다른말로 이야기 하면 10진수를 2진수로 변환하는것이므로 인코더가 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "명령어(Instruction)의 구성에서 처음의 바이트(Byte)에 기억되는 것은?",
        "correct_answer":"Op Code",
        "incorrect_answers": ["Operand","Length","Comma"],
        "desc": "명령어 = 명령어코드부(OP-code) + 주소부(Operand)로 구성됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "입출력 장치의 동작 속도와 전자계산기 내부의 동작 속도를 맞추는데 사용되는 레지스터는?",
        "correct_answer":"버퍼 레지스터(Buffer Register)",
        "incorrect_answers": ["시퀀스 레지스터(Sequence Register)","시프트 레지스터(Shift Register)","어드레스 레지스터(Address Register)"],
        "desc": "서로 다른 장치간의 속도차이를 보완하는 것이므로 버퍼가 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주소 10에 20이란 값이 저장되어 있고, 주소 20에는 40이라는 값이 저장되어 있다고 할 때 간접주소지정에 의해 10번지를 접근하면 실제 처리되는 값은?",
        "correct_answer":"40",
        "incorrect_answers": ["10","20","30"],
        "desc": "묵즉직간, 순서대로 메모리참조횟수 0012 이므로 메모리 참조를 2번 합니다..10번지에서 데이터를 한번 읽고 그 읽은 데이터 20을 다시 주소로 생각하여 20번저에서 데이터를 두번째로 읽으면 그값이 40입니다..즉 답은 40이 됩니다..메모리 참 조횟수 2번임을 꼭 기억합니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 정보처리 속도 단위 중 초당 100만 개의 연산을 수행한다는 의미의 단위는?",
        "correct_answer":"MIPS",
        "incorrect_answers": ["KIPS","MFLOPS","LIPS"],
        "desc": "100만이란 영어로 M 입니다..하지만 3번이 되지 않는 이유는 3번은 부동소숫점연산횟수를 말하는 것이고 1번 IPS는 단순 명령어를 말하는 것이므로 1번이 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 8bit짜리 레지스터 A와 B에 각각 “11010101”과 “11110000”이 들어 있다. 레지스터 A의 내용이 “00100101”로 바뀌었다면 두 레지스터 A, B 사이에 수행된 논리연산은?",
        "correct_answer":"Exclusive-OR 연산",
        "incorrect_answers": ["AND 연산","OR 연산","NOR 연산"], 
        "desc": "11,00이면 0이고 01,10이면 1이다. 즉, 같으면 0, 틀리면 1인것은 Exclusive-OR이다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 불대수(Boolean Algebra)의 기본법칙을 바르게 표현한 것은?",
        "question_desc":"A + (B + C) = (A + B) + C",
        "correct_answer":"결합법칙",
        "incorrect_answers": ["교환법칙","분배법칙","흡수법칙"],
        "desc": "결합 법칙에 관한 설명입니다..실제 시험에 잘 나오지 않던 형태의 문제입니다..암기 하세요"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 그림의 논리회로에서 입력 A, B, C에 대한 출력 Y의 값은?",
        "question_img":"gineungsaJC2007_04_02",
        "correct_answer":"Y = AB + <em style='text-decoration: overline;'>B</em>C",
        "incorrect_answers": ["Y = A + B + C","Y = A<em style='text-decoration: overline;'>B</em> + BC","Y = A<em style='text-decoration: overline;'>B</em> + <em style='text-decoration: overline;'>B</em>C"],
        "desc": "왼쪽위는 단순한 AB 이며 아래쪽은 B'C 이므로 두개를 합하면 AB+B'C가 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 그림과 같은 논리회로에서 A의 값이 1010, B의 값이 1110일 때 출력 Y의 값은?",
        "question_img":"gineungsaJC2007_04_03",
        "correct_answer":"0100",
        "incorrect_answers": ["1111","1001","1010"],
        "desc": "A의 입력이 반대임을 주의해서 풀어야 합니다..단순한 AND 게이트 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 컴퓨터의 채널(Channel) 부분이 위치하는 곳은?",
        "correct_answer":"주기억장치와 입·출력장치의 중간에 위치한다.",
        "incorrect_answers": ["연산장치와 레지스터의 중간에 위치한다.","주기억장치와 보조기억장치의 양쪽에 위치한다.","주기억장치와 CPU의 중간에 위치한다."],
        "desc": "채 중 입 : '채'널은 '입'출력장치와 '중'앙처리장치 사이에 위치함"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "CPU와 주기억장치 사이에서 정보 교환을 위하여 주기억 장치의 정보를 일시적으로 저장하는 기억장치는?",
        "correct_answer":"캐시기억장치",
        "incorrect_answers": ["연관기억장치","가상기억장치","보조기억장치"],
        "desc": "캐 중 주 : '캐'시메모리는 '중'앙처리장치와 '주'기억 장치 사이에 존재합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL에서는 데이터베이스에 대한 일련의 처리를 하나로 모은 작업단위로 관리할 수 있다. 이 작업 단위를 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer":"트랜잭션(Transaction)",
        "incorrect_answers": ["페이징(Paging) ","디스패치(Dispatch)","스풀링(Spooling)"],
        "desc": "데이터베이스에서 작업 처리의 최소 단위를 트랜잭션 이라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스의 설계 단계를 순서적으로 바르게 기술한 것은?",
        "correct_answer":"요구조건 분석→개념적 설계→논리적 설계→물리적 설계→구현",
        "incorrect_answers": ["개념적 설계→물리적 설계→논리적 설계→요구조건 분석→구현","요구조건 분석→물리적 설계→개념적 설계→논리적 설계→구현","요구조건 분석→개념적 설계→물리적 설계→논리적 설계→구현"], 
        "desc": "개념-논리-물리 만 외우시면 됩니다(시험에는 그게 가장 잘나옴)<br>개념-논리의 기본<br>논리-전반적인 설계도 개념<br>논리-실제적으로 만드는것(부품조립)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "강연회나 세미나, 연구발표 중에서 각종 그림이나 도표, 그래프 소리, 동영상, 애니메이션 등 다양한 멀티미디어 효과를 부여하여 슬라이드처럼 단계별로 표시하는 발표 전문 프로그램은?",
        "correct_answer":"프리젠테이션",
        "incorrect_answers": ["스프레드시트","워드프로세서","데이터베이스"],
        "desc": "프리젠테이션은 슬라이더 단위 스프레드시트는 셀 단위 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 SQL 질의어의 의미로 가장 적절한 것은?",
        "question_desc": "DROP TABLE 상품;",
        "correct_answer": "상품 테이블을 삭제하라",
        "incorrect_answers": ["상품 테이블의 인덱스만을 제거하라.","상품 필드가 키인 인덱스를 제거하라.","상품 필드를 제거하라."],
        "desc": "DROP : 데이터베이스, 테이블 등을 삭제 하는 명령어 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "관계형 데이터베이스에서 속성(Attribute)의 수를 의미하는 것은?",
        "correct_answer":"차수(Degree)",
        "incorrect_answers": ["카디널리티(Cardinality)","도메인(Domain)","릴레이션(Relation)"],
        "desc": "속성의 갯수를 차수라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트에서 조건을 부여하여 이에 맞는 자료들만 추출하여 표시하는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer":"필터",
        "incorrect_answers": ["정렬","매크로","프레젠테이션"],
        "desc": "조건을 주어 추출한다고 하였으므로 필터링 기능에 해당 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도메인에 대한 설명으로 가장 적합한 것은?",
        "correct_answer":"표현되는 속성 값의 범위",
        "incorrect_answers": ["릴레이션을 표현하는 기본 단위","튜플들의 관계를 표현하는 범위","튜플을 구분할 수 있는 범위"],
        "desc": "도메인 : 하나의 속성값이 취할수 있는 속성값들의 집합입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인사 테이블에서 사번이 999인 사원을 삭제하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer":"DELETE FROM 인사 WHERE 사번 = 999;",
        "incorrect_answers": ["DELETE FROM 인사 SET 사번 = 999;","ERASE 인사 WHERE 사번 = 999;","ERASE FROM 인사 SET 사번 = 999;"],
        "desc": "사번이 999일 레코드를 삭제 하는 명령이므로 DELETE를 사용하며 삭제 조건은 WHERE 사번 = 999가 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음에서 설명하고 있는 SQL의 기능으로 적당한 것은?",
        "question_desc": "하나 이상의 기본 테이블로부터 유도되어 만들어진 가상 테이블을 말한다. 즉 기본 테이블은 데이터가 실제로 저장되지만, 이 가상 테이블은 물리적으로 구현되지 않는다.",
        "correct_answer":"VIEW",
        "incorrect_answers": ["CASCADE","DROP","UPDATE"],
        "desc": "가상의 테이블을 뷰(VIEW)라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프레젠테이션에서 프레젠테이션의 흐름을 기획한 것을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer":"시나리오",
        "incorrect_answers": ["개체","슬라이드","매크로"],
        "desc": "흐름을 기획한것을 시나리오라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 도스(MS-DOS)의 COMMAND.COM에서 직접 처리되는 명령어가 아닌 것은?",
        "correct_answer":"DISKCOPY",
        "incorrect_answers": ["DIR","COPY","CLS"],
        "desc": "COMMAND에서 직접 처리 되는 명령어를 내부 명령어라고 하며 일반적으로 4자 이하 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'의 특징으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer":"모든 파일을 파일명 없이 아이콘으로 되어 있다.",
        "incorrect_answers": [
             "멀티 태스킹(Multi-Tasking)을 지원한다",
             "마우스 버튼을 눌러 원하는 작업을 실행할 수 있다.",
             "GUI(Graphic User Interface) 방식의 운영체제이다"],
        "desc": "윈도우 98에도 파일명이 존재 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "“윈도 98”에서 클립보드(Clipboard)의 역할은?",
        "correct_answer":
        "프로그램 간에 전송되는 자료를 일시적으로 보관하여 준다.",
        "incorrect_answers": ["도스 영역을 확보해 준다.","그래픽 영역을 설명해 준다","네트워크 환경을 자동으로 설정해 준다."],
        "desc": "클립보드의 기능은 복사할 내용을 일시적으로 보관해 주는 기능입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 “Who” 명령은 현재 로그인 중인 각 사용자에 관한 정보를 보여준다. “Who” 명령으로 알 수 없는 것은?",
        "correct_answer":"사용 소프트웨어",
        "incorrect_answers": ["단말명","로그인 명","로그인 일시"],
        "desc": "사용하는 소프트웨어는 알 수 없습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 하드디스크(HDD)의 영역을 논리적으로 설정하고 사용 가능하도록 분할하는 명령어는?",
        "correct_answer":"FDISK",
        "incorrect_answers": ["CHKDSK","FORMAT","SCANDISK"],
        "desc": "하드디스크를 논리적으로 분할하는것을 파티션을 설정한다고 이야기 합니다..파티션 디스크의 약자인 FDISK가 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "“윈도 98”에서 다음 설명에 해당하는 것은?",
        "question_desc": "- 확장자가 LNK인 파일이다.<br>- 해당 프로그램을 찾아서 실행하지 않고 바탕화면에서 바로 실행할 수 있도록 도와준다.<br>- 삭제 시 해당 프로그램에는 영향이 없다.<br>- 그림 아래에 화살표가 표시된다.",
        "correct_answer":"단축 아이콘",
        "incorrect_answers": ["아이콘","폴더","작업 표시줄"],
        "desc": "단축 아이콘에 관한 설명 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "“윈도 98”에서 연속되지 않은 여러 개의 파일이나 폴더를 선택하고자 한다. 가장 적합한 방법은?",
        "correct_answer": "[Ctrl] 키를 누르고, 선택하고자 하는 파일을 마우스로 클릭한다.",
        "incorrect_answers": ["[Shift] 키를 누르고, 선택하고자 하는 파일을 마우스로 클릭한다.","[Alt] 키를 누르고, 선택하고자 하는 파일을 마우스로 클릭한다.","[Tab] 키를 누르고, 선택하고자 하는 파일을 마우스로 클릭한다."], 
        "desc": "연속되지 않은것은 CTRL이며 연속된것은 SHIFT입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인터럽트(Interrupt)의 종류로서 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "Virtual Machine Interrupt",
        "incorrect_answers": ["Supervisor Call Interrupt","I/O Interrupt ","External Interrupt"],
        "desc": "Virtual Machine Interrupt는 없습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프레젠테이션에서 프레젠테이션의 흐름을 기획한 것을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer": "System Shell",
        "incorrect_answers": ["C Shell","Bourne Shell","Korn Shell"],
        "desc": "System Shell은 없습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 파일을 삭제할 때 사용되는 명령어는?",
        "correct_answer": "rm",
        "incorrect_answers": ["ls","cp","pwd"],
        "desc": "파일을 삭제하는 명령어는 도스의 경우 DELETE이며 유닉스에서는 이와 같은 뜻인 REMOVE의 약자인 RM을 사용합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " “윈도 98”의 메모장을 이용하여 문서를 작성하고 저장했을때의 기본적인 파일 확장자명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "txt",
        "incorrect_answers": ["hwp","doc","bmp"],
        "desc": "메모장의 기본 확장명은 txt 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "90% 이상이 고급언어인 C로 구성되어 있으며, 시스템이 모듈화되어 있어 필요에 따라 변경, 확장할 수 있고 다중 사용자를 위한 대화식 운영체제는?",
        "correct_answer":"UNIX",
        "incorrect_answers": ["PASCAL","MS-DOS","Windows 98"],
        "desc": "UNIX 는 90% 이상이 C언어로(이식성향상) 작성 되어 있으며, 나머지 10%는 어셈블리어로(속도 증가) 작성되어 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 다음의 내용이 설명하는 것은?",
        "question_desc": "This file configures the user's computer for various kinds of hardware device that might be installed system.",
        "correct_answer":"CONFIG.SYS",
        "incorrect_answers": ["FDISK.EXE","SYS.COM","FORMAT.COM"],
        "desc": "하드웨어 설정 관련이며 DEVICE 단어를 통하여 CONFIG.SYS임을 알수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 구성 요소 중 프로세스를 생성, 실행, 중단, 소멸시키는 것은?",
        "correct_answer":"스케줄러(Scheduler)",
        "incorrect_answers": ["드라이버(Driver)","에디터(Editor)","스풀러(Spooler)"],
        "desc": "스케줄러(Scheduler)란 프로세스에게 일의 순서를 정의해 주는 기능을 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 파일을 읽기전용 속성으로 지정하는 명령어는?",
        "correct_answer": "ATTRIB +R",
        "incorrect_answers": ["ATTRIB +H","ATTRIB +V","ATTRIB +A"],
        "desc": "읽기 전용 속성은 R(Read only)로 가능하며 속성부여는 + 속성 해제는 - 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 파일의 내용을 화면에 보여 주는 명령은?",
        "correct_answer": "cat",
        "incorrect_answers": ["rm","mv","type"],
        "desc": "파일 내용을 캐치해서 화면에 뿌려 주세요란 뜻에서 cat 입니다..도스라면 type가 답이 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "사용자의 편의를 위해 사용 빈도가 높은 프로그램을 시스템 제공자가 미리 작성하여 사용자에게 제공해 주는 처리 프로그램은?",
        "correct_answer": "서비스(Service) 프로그램",
        "incorrect_answers": ["감시(Supervisor) 프로그램","작업 관리(Job Management) 프로그램","데이터 관리(Data Management) 프로그램"],
        "desc": "서비스(Service) 프로그램에 관한 설명 입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "“윈도 98”의 휴지통에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer":"휴지통의 크기를 변경할 수 없다.",
        "incorrect_answers": ["삭제한 파일을 임시 저장하며 휴지통 내에 파일을 다시 복구할 수 있다.","파일 삭제 시 휴지통에 보관하지 않고, 즉시 삭제할지의 여부를 지정할 수 있다.","파일 삭제 시 삭제 확인 메시지를 보이지 않게 지정할 수 있다."],
        "desc": "휴지통 크기 변경은 가능합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 현재의 디렉토리를 나타내는 명령어는?",
        "correct_answer": "pwd",
        "incorrect_answers": ["usr","who","cd"],
        "desc": "pwd : 현재 작업 디렉토리 표시"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음의 설명이 의미하는 것은?",
        "question_desc": "A situation that two or more processes are unable to proceed because each is waiting for the device in use by other program.",
        "correct_answer":"Deadlock",
        "incorrect_answers": ["Database","Compiler","Spooling"],
        "desc": "Deadlock에 관한 설명으로 waiting을 통해서 알수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 전송매체 중 가장 넓은 대역폭을 갖는 것은?",
        "correct_answer": "광섬유 케이블",
        "incorrect_answers": ["UTP 케이블","동축 케이블","전력선 케이블"],
        "desc": "광섬유 케이블이 가장 고속이며 가장 광대역 입니다..대역이 넓을수록 속도가 빠릅니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "피변조파로부터 원래의 신호파를 만드는 것을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer":"복조",
        "incorrect_answers": ["발진","정류","증폭"],
        "desc": "복조 : 변환된 신호를 원래대로 바꾸는것"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 중 기존의 전화 일반 가입자 선로와 동선 케이블을 이용하여 음성, 고속 데이터를 동시에 전달할 수 있어 고속 인터넷 통신 서비스가 가능한 것은?",
        "correct_answer":"ADSL",
        "incorrect_answers": ["BRIDGE","HUB","ROUTER"], 
        "desc": "ADSL : 전화선을 이용하여 인터넷을 하는 방식입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "일괄처리(Batch Processing) 방법에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "자료가 발생하는 즉시 필요한 처리를 하는 방식",
        "incorrect_answers": ["자료가 발생할 때마다 보조기억장치에 기억해 두었다가 필요시에 처리하는 방식","자료가 일정량 수신되면 처리하는 방식","자료를 일정기간 단위로 처리하는 방식"], 
        "desc": "자료가 발생하는 즉시 필요한 처리를 하는 방식은 리얼타임입니다. 일괄처리는 자료를 모아두었다가 일괄해서 처리하는 자료처리의 형태입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 변조 방식을 분류한 것에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "멀티포인트 변조",
        "incorrect_answers": ["진폭 편이 변조","주파수 편이 변조","위상 편이 변조"], 
        "desc": "변조방식은 진폭, 주파수, 위상입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "광의 전반사와 관련하여 코어와 클래드 굴절 계수 크기는?",
        "correct_answer": "코어의 굴절계수가 클래어 쪽보다 더 크다",
        "incorrect_answers": ["클래드의 굴절계수가 코어 쪽보다 더 크다","코어와 클래드의 굴절계수가 같다.","망의 파장에 따라 다르다."],
        "desc": "코어의 굴절계수가 클래어 쪽보다 더 큽니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "컴퓨터와 통신회선 사이에 위치하여, 단말장치와의 통신에서 각종 제어기능을 수행하는 것은?",
        "correct_answer": "통신제어장치",
        "incorrect_answers": ["단말장치","다중화장치","교환장비"],
        "desc": "문제에서 제어기능이라고 나왔습니다..통신제어장치가 답입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "패킷교환방식에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "공중 데이터 교환 망에는 사용되고 있지 않다",
        "incorrect_answers": ["통신망에 의한 패킷의 손실이 있을 수 있다.","패킷의 저장 및 전송으로 이루어진다.","전송 속도와 코드 변환이 가능하다"], 
        "desc": "공중 데이터 교환망에서 사용되고 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " EIA의 RS-232C 접속 케이블의 25핀 커넥터에서 송신 데이터 신호의 핀 번호는?",
        "correct_answer":"2",
        "incorrect_answers": ["1","3","4"],
        "desc": "2번핀 송신"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 중 디지털 미디어 전송방식에서 동영상을 만족하는 기법은?",
        "correct_answer":"MPEG-Ⅱ",
        "incorrect_answers": ["JPEG","WAV","MP3"],
        "desc": "동영상이므로 MPEG-Ⅱ"
    }
]
